{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056444",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김천 직지사 대웅전 수미단"
    },
    "text": "金泉直指寺大雄殿には朝鮮時代の須彌壇の'金泉の直指寺(チクジサ)'が伝えられる。'馴致を売る年神妙沙月大雄殿ファンアクサンの直指寺(チクジサ)'という文字が刻まれていて製作された時期を知ることができる。須彌壇は査察の法堂に設置する須弥山の形の段に仏壇とも呼ばれ、1735年に一度改築された。この須彌壇は正面幅10m、側面幅約2mで構成されており、上·中・下大で構成されている。相手は一般的な木の上板にのし上げ、中隊は細い木で天上、地上、水中世界に区分されて各段は、該当する世界の生物として描かれている。中隊の上段には雲の背景に多様な姿勢の龍が現れていて、中止には森や岩の背景に蓮の花と牡丹がある。下段には蓮の花の間に魚類や貝類など水中生物がおり、右端には蓮の花の上に青鳥が彫刻されている。下垈は特に装飾がなく、中隊より突出された形で作られ、上部の重さを支持する。この須彌壇はトゥガク技法で制作されて文様を強調して、多様な動植物が生々しく描写されていて完成度が高い作品だ。彩色面でも多様な色は素材に合わせて活用されて華麗さを加えた。金泉直指寺には奉安された仏像やフブル幀画も特徴的におり、1668年に製作された3つの仏像は釈迦如来を本尊仏として左に薬師如来、右に阿弥陀如来仏を配置した。仏像の後ろの3幅のフブル仏画は釈迦の説法場面を描いたり、薬師仏、極楽会上図などを盛り込んでおり、1744年に製作されており、国宝に指定された。この須彌壇は17世紀半ばに製作され、美術史的に重要であり、金泉直指寺で所長と管理されている。2015年に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "金泉直指寺大雄殿には何が伝えられていますか？",
            "answer": "朝鮮時代の須彌壇の'金泉の直指寺(チクジサ)'が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "須彌壇とは何ですか？",
            "answer": "須彌壇は査察の法堂に設置する須弥山の形の段に仏壇とも呼ばれ、1735年に一度改築されました。"
        },
        {
            "question": "須彌壇の構成はどのようになっていますか？",
            "answer": "須彌壇は正面幅10m、側面幅約2mで構成されており、上·中・下大で構成されています。"
        },
        {
            "question": "須彌壇の中隊には何が描かれていますか？",
            "answer": "中隊は細い木で天上、地上、水中世界に区分されて各段は、該当する世界の生物として描かれています。"
        },
        {
            "question": "須彌壇の中隊の上段には何が現れていますか？",
            "answer": "中隊の上段には雲の背景に多様な姿勢の龍が現れており、中止には森や岩の背景に蓮の花と牡丹があります。"
        },
        {
            "question": "須彌壇の下段には何が描かれていますか？",
            "answer": "下段には蓮の花の間に魚類や貝類などの水中生物が描かれており、右端には青鳥が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "金泉直指寺にはどのような仏像が奉安されていますか？",
            "answer": "金泉直指寺には釈迦如来を本尊仏として左に薬師如来、右に阿弥陀如来仏を配置した3つの仏像が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "金泉直指寺で所蔵されている仏像の後ろには何が描かれていますか？",
            "answer": "仏像の後ろの3幅のフブル仏画は釈迦の説法場面や薬師仏、極楽会上図などを描いています。"
        },
        {
            "question": "金泉直指寺の須彌壇はいつ製作されましたか？",
            "answer": "この須彌壇は17世紀半ばに製作されました。"
        },
        {
            "question": "金泉直指寺の須彌壇はどのような技法で制作されましたか？",
            "answer": "この須彌壇はトゥガク技法で制作されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 494,
        "QA": 451
    }
}